<html lang="ru">
<head>
<meta charset="utf-8" />
<title>Limus.git</title>
</head>
<body background="http://zabavnik.club/wp-content/uploads/Palitra_cvetov_20_10052525.png">
<div style="background-image: url('https://mir-s3-cdn-cf.behance.net/project_modules/1400/45dc6216489171.562aca3f09250.jpg'); ">
<table
border="1"
align="center"
rules="rows"
style="width:60%;">

<tr>

<td>

<table
border="1"
background="https://mir-s3-cdn-cf.behance.net/project_modules/1400/45dc6216489171.562aca3f09250.jpg"
bgcolor="#7FFFD4"
cellpadding="10"
style="width:100%; border-radius:5px;">

<tr>

<th>

**<h1>О музыкальной индустрии</h1>**

<h3>Размышляя о музыкальной среде, в которой живёт современный человек, мы каждый раз отмечаем невероятное многообразие самых различных «музык», звучащих практически одновременно. Такого многообразия музыкальная культура не знала никогда. Однако возможно ли изучить все эти «музыки»? Разработана ли какая-нибудь классификация этого огромного, кажущегося неисчерпаемым мира современной музыки?</h3>

</th>
</tr>
</table>

<table
border="1"
bgcolor="#66СССС"
cellpadding="10"
style="width:100%; border-radius:5px;">



<p style="text-indent:20px">


<br>

<div class="title"><h1>
Музыкальные стили и направления</h1></div>  
«Существует массовая музыка старая (первая половина ХХ столетия - ранний джаз, романс, танго, фокстрот), новая (60-70-е годы - поп, рок, соул, диско, регги, авторская песня), новейшая (последние 10-20 лет - металл, техно, рэп, хаус, индастриел, эйсид).<br>
Каждая из них, расслаиваясь на подвиды и вступая в межвидовые контакты, начинает жить по собственным законам. С подобной точки зрения массовая музыкальная культура это настоящее «вавилонское столпотворение» языков и традиций» (В. Сыров, музыковед).<br> <br>
<p><strong>Авторская песня</strong> — жанр песенного творчества, характеризующийся первичностью текста по отношению к музыкальной составляющей. Представляет собой песни, исполняемые автором, аккомпанирующим себе на гитаре.</p>
<p><strong>Альтернатива</strong>. С середины 1980-х гг. развитие направлений, родившихся в русле панка и постпанка, вступило в фазу так называемой альтернативы. В настоящее время под альтернативой понимают главным образом ряд музыкальных стилей, находящихся на стыке хип-хопа, хардкора и других направлений.</p>
<p><strong>Блюз</strong> («blue devils» — «грусть, меланхолия») — первоначально сольная лирическая песня американского черного населения. В дальнейшем сформировался городской, или классический, блюз, в котором утвердились характерные особенности, во многом унаследованные от африканской народной музыки: синкопированные ритмы, импровизационность исполнения, нефиксированые понижения ступеней лада, обычно на 3-й и 7-й ступенях мажора.</p>
<p><strong>Джаз</strong> («jazz») — род профессионального музыкального искусства, сложившийся в южных штатах США на рубеже XIX— XX вв. Важнейшими особенностями являются основополагающая роль ритма, регулярная метрическая пульсация, использование широчайшего спектра тембровых окрасок.</p>
<p><strong>Кантри</strong> («country») — стиль американской музыки, изначально представлявший собой смесь фольклорной музыки Англии, Ирландии и Шотландии. На протяжении всей своей истории кантри испытывал влияние других стилей, в результате чего появляется ряд его разновидностей: кантри-вестерн, кантри-рок и др.</p>
<p><strong>Кельтика</strong> — разновидность современной этнической музыки (в т. ч. электронной), использующей мотивы и мелодии традиционной английской, ирландской и валлийской музыки.</p>
<p><strong>Классика</strong> — термин, не обозначающий определенный стиль или направление. Классическими являются музыкальные произведения, отвечающие самым высоким художественным требованиям и сочетающие глубину и содержательность с совершенством формы. Этот стиль не ограничен никакими временными рамками: к классике могут быть отнесены как произведения, созданные в далеком прошлом, так и современные.</p>
<div class="imod"><img alt="Классика" src="https://sitekid.ru/imgn/204/92.jpg" /></div>
<p><strong>Латино</strong> — музыка исполнителей, в чьем творчестве прослеживаются латиноамериканские и карибские мотивы или используются те или иные формы латиноамериканской музыки — босса, румба, танго, самба и др.</p>
<p><strong>Металл</strong> — музыкальный стиль, образовавшийся в процессе развития хард-рока. В настоящее время объединяет все разновидности тяжелой музыки, различающиеся как по специфике звучания, так и по идеологии. В свете огромного количества разновидностей: power, speed, thrash, black, doom, death и т. д. — рассматривать его следует не только как музыкальное направление, но и как своего рода идеологию.</p>
<div class="imgv"><img src="https://sitekid.ru/imgn/204/93.jpg" alt="Металл" />
	<div class="pod">Металл</div></div>
<p><strong>Ньюэйдж</strong> — термин, фиксирующий единство направлений современной музыки, призванных создавать некое состояние души, позволяющее слушателю погружаться в собственное подсознание. Истоки ньюэйджа можно найти в джазе, арт-роке, акустической камерной академической музыке с минималистским уклоном и, конечно, в электронной музыке.</p>
<p><strong>Панк</strong> — музыка социального протеста, в частности против коммерциализации рок-музыки. В качестве социального феномена панк традиционно рассматривается как форма выражения недоверия представителей низшего и среднего классов к общественным институтам. Принято считать, что на инструментальной базе панк-рока возникли хардкор, трэш и гранж.</p>
<p><strong>Популярная музыка</strong> — различные стили и жанры преимущественно легкой эстрадной музыки, ориентированной на коммерческий успех. В настоящее время термин «попса» зачастую используется для придания высказыванию негативной оценочности.</p>
<p><strong>Ритм-н-блюз</strong> — одно из направлений рока, представляющее собой сочетание чистого блюза и энергичного джаза. Появился в конце 1940-х гг. в Чикаго и дал жизнь большинству последующих направлений и форм собственно рока. Используются электрогитары, саксофоны и фоновые гармонии для создания более полновесного звука, чем тот, который был характерен для деревенского блюза. Оказал большое влияние на музыкальные направления рок и соул. Классическими исполнителями этого стиля считаются Рей Чарлз, Би Би Кинг, а также Тина Тернер.</p>
<div class="imod"><img alt="Ритм-н-блюз" src="https://sitekid.ru/imgn/204/94.jpg" /></div>
<p><strong>Рок</strong> — внутренний протест художника против какого-то одного или нескольких компонентов бытия. С музыкальной точки зрения рок — произведение, в котором присутствует бит. Как правило, инструментарий рока — электрический, однако это не является обязательным условием: рок может быть акустическим, синтезированным и даже чисто вокальным. Большинство существующих на данный момент музыкальных течений в основе своей имеют рок.</p>
<p><strong>Рокабилли</strong> — предтеча рок-н-ролла, ритмический гибрид кантри и блюза. Характеризуется использованием акустических гитар и контрабаса.</p>
<p><strong>Романс</strong> — камерное вокальное произведение для голоса с инструментальным сопровождением. В романсе мелодия более детализированно, чем в песне, связана со стихотворением, отражая не только общий его характер, но и отдельные поэтические образы, их развитие и смену. Подразделяется на жанровые разновидности: балладу, элегию, баркаролу, романс в танцевальном ритме и др.</p>
<p><strong>Русский шансон, или блатная песня,</strong> — термин, фиксирующий единство произведений различных музыкальных жанров камерной вокальной музыки — от шансона до романса, — на уголовную тематику.</p>
<p><strong>Рэггей (регги)</strong> — термин, используемый для характеристики различных стилей афро-карибской музыки, претерпевшей серьезную трансформацию на Ямайке. Отличается от ска более медленным темпом. Огромное влияние на рэггей оказало религиозно-философское учение растафарианство.</p>
<div class="imod"><img alt="Рэггей (регги)" src="https://sitekid.ru/imgn/204/95.jpg" /></div>
<p><strong>Рэп — синоним хип-хопа</strong>, однако фактически рэп является лишь одной из составляющих хип-хоп культуры. Это ритмическая скороговорка, исполняемая в сопровождении жесткого фанкового ритма — главного стилевого стержня хип-хопа. Современные специалисты подразделяют рэп на множество направлений. Принципами такого разделения выступают: география, идеология, ритмика, мелодика и т. д. Иногда расшифровывают это слово как Rhythmical American Poetry.</p>
<p><strong>Ска (</strong><strong>ska)</strong> — национальная форма ямайской музыки, характеризуется синкопированным ритмом (размер 4/4) и несет в себе черты традиционной ямайской музыки мен- то и американского ритм-н-блюза. Элементы ска используются и в рамках других стилей — панк, рок и т. д.</p>
<p><strong>Соул</strong> — направление, сформировавшееся в США в середине 1950-х гг. и представляющее собой светский вариант одной из ветвей негритянской духовной музыки. Также соул определяют как вокальную манеру, родившуюся в результате слияния хоров госпел, блюза и фанка.</p>
<p><strong>Фолк, или народная музыка</strong>, — инструментальное, вокально-инструментальное и музыкально-танцевальное творчество народа. Неотъемлемая часть народного художественного творчества (фольклора), существующего, как правило, в устной форме и передаваемого лишь исполнительскими традициями.</p>
<p><strong>Хард-рок — жесткий, или тяжелый, рок.</strong> Разновидность рок-музыки. Композиции в стиле хард-рок вызывают субъективное ощущение тяжести, достигаемое за счет выдвижения ритм-секции на передний план.</p>
<p><strong>Хардкор</strong> — быстрый панк-рок, спид-металл с элементами дарксайда. Это наиболее жестко, грязно, шумно, тяжело и бескомпромиссно звучащая музыка. В узком значении словом «хардкор» называли жесткое техно на рубеже 1980—1990-х гг. Современный хардкор резко отличается от музыки прошедшего тысячелетия экшеном и сумбурностью исполнения, вводящими слушателя в состояние эйфории.</p>
<p><strong>Хип-хоп</strong> зародился в Америке как музыкальная культура чернокожего населения. Основа хип-хопа — чтение рифмованных текстов под музыку. В основе текстов лежат рассказы о жизни улиц с характерной ненормативной лексикой.</p>
<div class="imod"><img alt="Хип-хоп" src="https://sitekid.ru/imgn/204/96.jpg" /></div>
<p><strong>Шансон</strong> — французская песня во всех ее исторических и жанровых разновидностях: рондо, виреле, водевили, романсы, революционные и социальные песни. В России выделяют русский шансон — синоним блатной песни.</p>
<p><strong>Электроника</strong> — стиль, в котором в инструментарии группы или исполнителя отсутствуют «живые» инструменты, партии которых заменяет синтезатор звука. Объединяет в себе весь огромный мир звука с самыми современными находками в области гармонии и композиции, импровизации и т. д.</p>
<p><strong>Эмбиент</strong> — стиль электронной музыки, характерной чертой которого является использование шумовых эффектов различного характера, а также слабая выраженность либо полное отсутствие ритма.</p>
<p><strong>Этно</strong> — музыка, несущая в себе черты музыкальной традиции какого-либо этноса, что может выражаться как в исполнении традиционных народных песен, так и в использовании народных инструментов, элементов мелодики, композиционного построения, характерного для жанров музыкального фольклора.</p>  </ul>

Несмотря на то, что все эти жанры и стили даны в простом перечислении (часто без указания времени происхождения), очевидно: значительная их часть возникла или получила интенсивное развитие в ХХ веке.<br>
Более того, нельзя не заметить, что по своей популярности и широте распространения многочисленные музыкальные направления превзошли не только музыку академическую, но, возможно, и все остальные виды искусства, включая литературу, ещё сто лет назад бесспорно считавшуюся «властительницей человеческих дум». Теперь всё труднее найти человека (особенно человека молодого), чьи представления о музыке формировались бы в стороне от тех веяний, какие приносит ежедневно обновляемый музыкальный эфир.<br>

***<br>
<br>
все жанры смешались<br>
о, мы растерялись<br>
что слушать нам<br>
Баха иль хэви-металл<br>
мозги просто пухнут<br>
кричу я: "Аврал!!!"<br> <br> <br>


</p>

</td>



</tr>


</table>



<br>
</body>
</html>

